<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<prayers>
   <prayer>
       <id>1</id>
       <title>Refugee</title>
       <body>The whole content of Refugee Prayer</body>
   </prayer>
    <prayer>
        <id>2</id>
        <title>21 Tara </title>
        <body>The whole content of 21 Tara Prayer</body>
    </prayer>

    <prayer>
        <id>3</id>
    <title>Long Life Prayer </title>
    <body>The whole content of Long Life Prayer Refugee Prayer</body>
</prayer>
    <prayer>
        <id>4</id>
        <title>Refugee one</title>
        <body>The whole content of Refugee Prayer</body>
    </prayer>
    <prayer>
        <id>5</id>
        <title>Refugee two</title>
        <body>The whole content of Refugee Prayer</body>
    </prayer>
    <prayer>
        <id>6</id>
        <title>Refugee three</title>
        <body>The whole content of Refugee Prayer</body>
    </prayer>
    <prayer>
        <id>7</id>
        <title>༈ སྒྲོལ་མ་ཉེར་གཅིག༎</title>
        <body>༈ ཨོཾ་རྗེ་བཙུན་མ་འཕགས་མ་སྒྲོལ་མ་ལ་ཕྱག་འཚལ་ལོ༎ ཕྱག་འཚལ་སྒྲོལ་མ་མྱུར་མ་དཔའ་མོ༎ སྤྱན་ནི་སྐད་ཅིག་གློག་དང་འདྲ་མ༎ འཇིག་རྟེན་གསུམ་མགོན་ཆུ་སྐྱེས་ཞལ་གྱི༎ གེ་སར་བྱེ་བ་ལས་ནི་བྱུང་མ༎ ཕྱག་འཚལ་སྟོན་ཀའི་ཟླ་བ་ཀུན་ཏུ༎ གང་བ་བརྒྱ་ནི་བརྩེགས་པའི་ཞལ་མ༎ སྐར་མ་སྟོང་ཕྲག་ཚོགས་པ་རྣམས་ཀྱིས༎ རབ་ཏུ་ཕྱེ་བའི་འོད་རབ་འབར་མ༎ ཕྱག་འཚལ་གསེར་སྔོ་ཆུ་ནས་སྐྱེས་ཀྱི༎ པདྨས་ཕྱག་ནི་རྣམ་པར་བརྒྱན་མ༎ སྦྱིན་པ་བརྩོན་འགྲུས་དཀའ་ཐུབ་ཞི་མ༎ བཟོད་པ་བསམ་གཏན་སྤྱོད་ཡུལ་ཉིད་མ༎ ཕྱག་འཚལ་དེ་བཞིན་གཤེགས་པའི་གཙུག་ཏོར༎ མཐའ་ཡས་རྣམ་པར་རྒྱལ་བར་སྤྱོད་མ༎ མ་ལུས་ཕ་རོལ་ཕྱིན་པ་ཐོབ་པའི༎ རྒྱལ་བའི་སྲས་ཀྱིས་ཤིན་ཏུ་བསྟེན་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ཏུཏྟཱ་ར་ཧཱུཾ་ཡི་གེས༎ འདོད་དང་ཕྱོགས་དང་ནམ་མཁའ་གང་མ༎ འཇིག་རྟེན་བདུན་པོ་ཞབས་ཀྱིས་མནན་ཏེ༎ ལུས་པ་མེད་པར་འགུགས་པར་ནུས་མ༎ ཕྱག་འཚལ་བརྒྱ་བྱིན་མེ་ལྷ་ཚངས་པ༎ རླུང་ལ་སྣ་ཚོགས་དབང་ཕྱུག་མཆོད་མ༎ འབྱུང་པོ་རོ་ལངས་དྲི་ཟ་རྣམས་དང༌༎ གནོད་སྦྱིན་ཚོགས་ཀྱིས་མདུན་ནས་བསྟོད་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ཏྲད་ཅེས་བྱ་དང་ཕཊ་ཀྱིས༎ ཕ་རོལ་འཁྲུལ་འཁོར་རབ་ཏུ་འཇོམས་མ༎ གཡས་བསྐུམས་གཡོན་བརྐྱངས་ཞབས་ཀྱིས་མནན་ཏེ༎ མེ་འབར་འཁྲུགས་པ་ཤིན་ཏུ་འབར་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ཏུ་རེ་འཇིགས་པ་ཆེན་པོ༎ བདུད་ཀྱི་དཔའ་བོ་རྣམ་པར་འཇོམས་མ༎ ཆུ་སྐྱེས་ཞལ་ནི་ཁྲོ་གཉེར་ལྡན་མཛད༎ དགྲ་བོ་ཐམས་ཅད་མ་ལུས་གསོད་མ༎ ཕྱག་འཚལ་དཀོན་མཆོག་གསུམ་མཚོན་ཕྱག་རྒྱའི༎ སོར་མོས་ཐུགས་ཀར་རྣམ་པར་བརྒྱན་མ༎ མ་ལུས་ཕྱོགས་ཀྱི་འཁོར་ལོས་བརྒྱན་པའི༎ རང་གི་འོད་ཀྱི་ཚོགས་རྣམས་འཁྲུགས་མ༎ ཕྱག་འཚལ་རབ་ཏུ་དགའ་བ་བརྗིད་པའི༎ དབུ་རྒྱན་འོད་ཀྱི་ཕྲེང་བ་སྤེལ་མ༎ བཞད་པ་རབ་བཞད་ཏུཏྟཱ་ར་ཡིས༎ བདུད་དང་འཇིག་རྟེན་དབང་དུ་མཛད་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ས་གཞི་སྐྱོང་བའི་ཚོགས་རྣམས༎ ཐམས་ཅད་འགུགས་པར་ནུས་མ་ཉིད་མ༎ ཁྲོ་གཉེར་གཡོ་བའི་ཡི་གེ་ཧཱུཾ་གིས༎ ཕོངས་པ་ཐམས་ཅད་རྣམ་པར་སྒྲོལ་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ཟླ་བའི་དུམ་བུས་དབུ་རྒྱན༎ བརྒྱན་པ་ཐམས་ཅད་ཤིན་ཏུ་འབར་མ༎ རལ་པའི་ཁྲོད་ན་འོད་དཔག་མེད་ལས༎ རྟག་པ་ཤིན་ཏུ་འོད་རབ་མཛད་མ༎ ཕྱག་འཚལ་བསྐལ་བའི་ཐ་མའི་མེ་ལྟར༎ འབར་བའི་ཕྲེང་བའི་དབུས་ན་གནས་མ༎ གཡས་བརྐྱངས་གཡོན་བསྐུམས་ཀུན་ནས་བསྐོར་དགའི༎ དགྲ་ཡི་དཔུང་ནི་རྣམ་པར་འཇོམས་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ས་གཞིའི་ངོས་ལ་ཕྱག་གི༎ མཐིལ་གྱིས་བསྣུན་ཅིང་ཞབས་ཀྱིས་བརྡུང་མ༎ ཁྲོ་གཉེར་སྤྱན་མཛད་ཡི་གེ་ཧཱུཾ་གིས༎ རིམ་པ་བདུན་པོ་རྣམས་ནི་འགེམས་མ༎ ཕྱག་འཚལ་བདེ་མ་དགེ་མ་ཞི་མ༎ མྱ་ངན་འདས་ཞི་སྤྱོད་ཡུལ་ཉིད་མ༎ སྭཱཧཱ་ཨོཾ་དང་ཡང་དག་ལྡན་པས༎ སྡིག་པ་ཆེན་པོ་འཇོམས་པ་ཉིད་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ཀུན་ནས་བསྐོར་རབ་དགའ་བའི༎ དགྲ་ཡི་ལུས་ནི་རྣམ་པར་འགེམས་མ༎ ཡི་གེ་བཅུ་པའི་ངག་ནི་བཀོད་པའི༎ རིག་པ་ཧཱུཾ་ལས་སྒྲོལ་མ་ཉིད་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ཏུ་རེ་ཞབས་ནི་བརྟབས་པས༎ ཧཱུཾ་གི་རྣམ་པའི་ས་བོན་ཉིད་མ༎ རི་རབ་མནྡ་ར་དང་འབིགས་བྱེད༎ འཇིག་རྟེན་གསུམ་རྣམས་གཡོ་བ་ཉིད་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ལྷ་ཡི་མཚོ་ཡི་རྣམ་པའི༎ རི་དྭགས་རྟགས་ཅན་ཕྱག་ན་བསྣམས་མ༎ ཏཱ་ར་གཉིས་བརྗོད་ཕཊ་ཀྱི་ཡི་གེས༎ དུག་རྣམས་མ་ལུས་པ་ནི་སེལ་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ལྷ་ཡི་ཚོགས་རྣམས་རྒྱལ་པོ༎ ལྷ་དང་མིའམ་ཅི་ཡིས་བསྟེན་མ༎ ཀུན་ནས་གོ་ཆ་དགའ་བ་བརྗིད་ཀྱིས༎ རྩོད་དང་རྨི་ལམ་ངན་པ་སེལ་མ༎ ཕྱག་འཚལ་ཉི་མ་ཟླ་བ་རྒྱས་པའི༎ སྤྱན་གཉིས་པོ་ལ་འོད་རབ་གསལ་མ༎ ཧ་ར་གཉིས་བརྗོད་ཏུཏྟཱ་ར་ཡིས༎ ཤིན་ཏུ་དྲག་པོའི་རིམས་ནད་སེལ་མ༎ ཕྱག་འཚལ་དེ་ཉིད་གསུམ་རྣམས་བཀོད་པས༎ ཞི་བའི་ཐུ་དང་ཡང་དག་ལྡན་མ༎ གདོན་དང་རོ་ལངས་གནོད་སྦྱིན་ཚོགས་རྣམས༎ འཇོམས་པ་ཏུ་རེ་རབ་མཆོག་ཉིད་མ༎ རྩ་བའི་སྔགས་ཀྱིས་བསྟོད་པ་འདི་དང༌༎ ཕྱག་འཚལ་བ་ནི་ཉི་ཤུ་རྩ་གཅིག༎ ༎
        </body>
    </prayer>

</prayers>